<resources>
    <string name="app_name">Maraqitta\'limat</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text ca-app-pub-6617430244106452/8961703608-->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="status_on">Kancanta Streaming : <b>ON</b>; Program:<b><i>-</i></b>; Durasi:<b><i>-</i></b></string>
    <string name="status_off">Kancanta Streaming : <b>OFF</b>; Program:<b><i>-</i></b>; Durasi:<b><i>-</i></b></string>
    <string name="about">Assalamu\'alaikum Warahmatullahi Wabaraokatuh \n Aplikasi ini di buat untuk memudahkan warga maraqitta\'limat dalam membaca Al-Auradul Maraqiyah dan lebih mudah diakses karena sudah dalam versi digital, apikasi ini juga di lengkapi dengan jadwal sholat \n semoga aplikasi ini bisa bermanfaat  </string>
    <string name="title">Proses Pendirian Yayasan Maraqitta’limat</string>
    <string name="isisejarah">Proses pendirian Pondok Pesantren (Ponpes) dan Yayasan Maraqitta’limat mengalami perjalanan yang sangat panjang. Apalagi jika dikaitkan dengan sejarah hidup dan perjuangan pendirinya yakni dimulai dengan perjuangan Alm. TGH. Muhammad Arsyad yang kemudian dilanjutkan oleh putranya TGH. Muhammad Zainuddin Arsyad. Kehidupan keluarga TGH. Muhammad Arsyad yang sangat sederhana dan nyaris bersahaja tidak menyurutkan niat beliau untuk berjuang menegakkan kalimah Allah keliling dari satu kampung ke kampung lainnya, walaupun tanpa menggunakan sarana transportasi. Satu demi satu, masyarakat diajak untuk menyembah hanya kepada Allah SWT, karena pada masa itu masyarakat di pulau Lombok pada umumnya masih hidup dalam kebodohan dan buta dari agama. Dengan berbagai susah payah, beliau mengajarkan pemahaman agama sedikit demi sedikit. Cita-cita beliau yang luhur, dengan berbekal keimanan yang kuat, dan keyakinan akan pertolongan Allah SWT, maka untuk dapat meneruskan perjuangan menyebarkan agama Islam di Gumi Sasak, maka TGH. Muhammad Arsyad mengirim putranya Muhammad Zainuddin untuk menuntut ilmu ke Saudi Arabia. Muhammad Zainuddin semenjak kecil bermukim di kota suci itu. Dalam perjalanan menelusuri sinar-sinar Illahi di kota nabi, seorang Muhammad Zainuddin kecil telah menemukan berbagai pengalaman dan pengetahuan yang telah menempa dirinya menjadi seorang remaja yang cerdas dan ulet. Sekitar 20 tahun berada di Makkah menuntut ilmu di Madrasah Darul Ulum. Darul Ulum terletak di sebuah perkampungan yang bernama Jarwal, kurang lebih 1 kilometer dari Masjidil Haram. Akhirnya dengan berbekal ilmu pengetahuan agama, pada tahun 1938 Muhammad Zainuddin kembali ke tanah kelahirannya di Mamben Lauq Kecamatan Wanasaba Lombok Timur untuk membantu perjuangan ayahandanya. Kepulangan beliau yang membawa angin segar bagi ummat disambut dengan gembira oleh keluarga dan masyarakat sekitar. Beliau sangat prihatin melihat kondisi masyarakat pulau Lombok saat itu. Maka melihat kesibukan ayahandanya yang sibuk melakukan dakwah Islam di tengah-tengah masyarakat, maka terbetiklah dalam hatinya untuk mendirikan kelompok pengajian. Maka saat itu dirintis sebuah majelis ta’lim yang diberi nama Majlis Ta’lim Darul Ulum, memakai nama madrasah di Arab Saudi yang selama ini telah membesarkan beliau. Ustadz H.M. Zainuddin Arsyad dengan jiwa muda yang menyala-nyala mulai mengajarkan berbagai ilmu pengetahuan agama Islam seperti membaca al-Qur’an, fiqih, bahasa Arab, Ilmu Tauhid, Ilmu Tafsir dan sebagainya. Ayahandanya pun sangat bersyukur melihat kegigihan putranya. Sosok Zainuddin Arsyad telah menjelma menjadi seorang tuan guru muda yang cerdas dan berwibawa. Beliau sering menggantikan ayahandanya memberikan ceramah-ceramah agama kepada jama’ahnya. Kecakapan dan wibawa itu begitu cepat melekat dalam benak setiap jama’ah, sehingga semakin lama majlis ta’lim Darul Ulum semakin banyak dikunjungi jama’ah untuk menuntut ilmu dan menerima wejangan-wejangan dari tuan guru muda yang mereka sebut Penghulu Bajang. Selain ilmu-ilmu dasar, pada majlis ta’lim itu diajarkan juga berbagai disiplin ilmu antara lain Ma’abadil Fiqih, Nahu Wadhih, Badrun Munir, Lughotul Arabiyah, Nahu Shoraf, Fathul Qorib, Tariqatul Islam, Tariqatul Hadiyah, Ilmu Mantiq dan sebagainya. Perkembangan majlis ta’lim yang signifikan membuat tempat belajar yang selama ini dipergunakan tidak mampu lagi menampung para santri yang terus berdatangan dari berbagai penjuru. Maka pada tahun 1950, oleh beberapa tokoh masyarakat didirikanlah tempat pengajian yang lebih luas, yaitu di sebuah musholla yang dibangun oleh Amaq Sadar. Santri angkatan pertama majlis ta’lim Darul Ulum antara lain TGH. Abu Bakar, Amaq Mukenah atau yang lebih dikenal dengan nama Guru Mukenah, Ustadz H. Farhan, H. Badarudin, H. Marzuki, H, Halil, H. Rusli, Amaq Suarno, Amaq Husnah, Amaq Erah, Amaq Haderi, Amaq As’ad, Inaq Wasifah dan lain-lain, yang kesemuanya kelak dikenal dengan sebutan guru karena setelah mereka menerima ilmu dari Penghulu Bajang, mereka kemudian menyebar ke berbagai desa untuk menyampaikan dakwah atau mengajar “ngaji”. Karena memang para santri angkatan pertama ini dibina untuk menjadi guru bagi generasi berikutnya. Sedangkan santri pada angkatan kedua antara lain H. Abdul Mannan, Saleh Rihin, H. Ahyar (Mamben Daya), H. Arsyad (Lendang) dan kemudian disusul oleh angkatan berikutnya seperti Amaq Saleh, Amaq Sa’adah, Amaq Hirpan, Amaq Sulhan, Siderah, Hurnaen, H. Maksum dan H. Yasin. Perkembangan majlis ta’lim Darul Ulum semakin pesat, akhirnya terpikir oleh TGH. Muhammad Zainuddin Arsyad untuk mendirikan sebuah pondok pesantren sebagai lembaga koordinasi segala kegiatan yang dilakukan baik dalam bidang dakwah maupun sosial. Pada tahun 1951, beliau bersama beberapa rekannya melakukan musyawarah untuk merealisasikan rencana pendirian pondok pesantren tersebut. Musyawarah pertama dihadiri oleh ayahandanya TGH. Muhammad Arsyad. Beliau mengundang beberapa tokoh seperti H.M. Amin, TGH. Mustaqim, Papuq Hayat, H. Halidi, HM. Hamid, H. Baharuddin, Guru Nurminah, Amaq Munaqif, H. Mahmudin dan H. Ridwan. Pada musyawarah pertama ini, masud mendirikan pondok pesantren dimantapkan dan mulai mempersiapkan rencana strategis pondok pesantren. Pertemuan pertama ditindak lanjuti pada musyawarah kedua dengan mengundang keliang kampung (kepala dusun) se-desa Mamben Lauk, seperti H. Mustafa, H. Mukhtar, Anhar, Guru Badar, Amaq Manan, Amaq Muhriah, Amaq Saknah, HM. Saleh, Amaq Kalsum, Amaq Nasrun, Amaq Sakrah, Amaq Erah, Amaq Saenah dan beberapa tokoh lainnya. Pertemuan kedua ini cukup alot karena membahas nama lembaga pendidikan yang akan didirikan. Dua nama yang mencuat dan banyak diusulkan waktu itu adalah Darul Ulum (Rumah Ilmu) dan Maraqitta’limat (tangga pendidikan). Karena pertimbangan bahwa Darul Ulum adalah nama lembaga pendidikan yang ada di Makkah, maka disepakatilah nama yang dipakai adalah MARAQITTA’LIMAT. Nama ini disepakati pada tahun 1952, sehingga ditetapkan sebagai hari lahirnya YAYASAN MARAQITTA’LIMAT. Tahun 1959 perjuangan Maraqitta’limat terus dilanjutkan. Pondok pesantren dan yayasan terus dibina dan menyusun Anggaran Dasar dan Anggaran Rumah Tangga (AD-ART). Kemudian untuk memperkuat administrasi pendirian ini, Yayasan Maraqitta’limat dibuatkan Akte Notaris pada tahun 1960 berkat kerjasama pengurus dengan pimpinan Muhammadiyah Masbagik. Pembuatan Akta Notaris tersebut bertepatan dengan masa jabatan Gubernur NTB Wadita Kusuma dan Lalu Wildan sebagai Bupati Lombok Timur. Pada awal berdiri, Yayasan Maraqitta’limat berhaluan politik Majelis Syuro Indonesia (Masyumi) yang waktu itu diketuai oleh KH. Agus Alwi dan Umar Sameq. Pada tanggal 30 Juni 1964 dilakukan acara peresmian Yayasan Maraqitta’limat yang dihadiri langsung oleh beberapa tokoh Masyumi Pusat seperti KH. Muhammad Hafiz dan ormas Islam sepulau Lombok bersama beberapa pejabat pemerintah dari kabupaten dan provinsi. Yayasan Maraqitta’limat pada pembentukannya diketuai langsung oleh TGH. Muhammad Zainuddin Arsyad dan Sekretaris Ust. H. Abdul Mannan. Untuk memperluas pembinaan, maka secara resmi Yayasan ini bergerak pada tiga bidang yaitu Sosial, Dakwah dan Pendidikan. Sosial dan Dakwah telah dilakukan secara terus menerus melalui lembaga-lembaga informal yang dibentuk oleh pimpinan dan guru-guru ngaji yang menyebar di berbagai desa di Pulau Lombok. Selanjutnya untuk pendidikan, dibangunlah sekolah-sekolah atau madrasah. Karena dari majlis ta’lim dan lembaga pendidikan inilah tuan guru bertekad untuk membentuk kepribadian manusia yang bertanggung jawab untuk membangun agama, nusa dan bangsa yang berpedoman pada Kitabullah dan Sunnah Rasulullah SAW. Kaitannya dengan misi pendidikan Yayasan Maraqitta’limat, TGH. Zainuddin Arsyad menuangkan dalam pemikiran filosofisnya sebuah kalimat indah yang dikutip berdasarkan ayat suci Al-Qur’an yang merupakan ayat yang pertama kali diturunkan oleh Allah SWT dan berkaitan dengan perintah membaca (belajar). Ayat indah ini sekaligus sebagai ilham dalam mengembangkan pendidikan melalui yayasan ini, yaitu kalimat :</string>
    <string name="banner_id">ca-app-pub-3940256099942544/6300978111</string>

    <string name="title_location_permission">Akses Lokasi Anda</string>
    <string name="text_location_permission">apakah anda mengizinkan ?</string>
    <string name="ok">ok</string>
    <string name="sebelumnya"><![CDATA[<-- sebelumnya]]></string>
    <string name="selanjutnya"><![CDATA[selanjutnya -->]]></string>
    <string-array name="kabupaten">
        <item>Lombok Timur</item>
        <item>Lombok Barat</item>
        <item>Lombok Utara</item>
        <item>Sumbawa</item>
        <item>Dompu</item>
        <item>Bali</item>
        <item>Jakarta</item>
        <item>Kalimantan Utara</item>
        <item>Kalimantan Selatan</item>
        <item>Kalimantan Barat</item>
        <item>Kalimantan Timur</item>
        <item>Nusa Tenggara Timur</item>
        <item>Jawa Barat</item>
        <item>Jawa Timur</item>
        <item>Jawa Tengah</item>
        <item>Yogyakarta</item>
        <item>Riau</item>
        <item>Sumatera Utara</item>
        <item>Sumatera Selatan</item>
        <item>Sumatera Timur</item>
        <item>SUmatera Barat</item>
        <item>Papua</item>

        <item></item>
    </string-array>

</resources>
